<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
    <channel>
        <title>Аскольдова могила :: життя мученика Аскольда</title>
        <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,5</link>
        <description>Аскольдова могила :: життя мученика Аскольда</description>
        
            <item>
                <title>День пам’яті київського князя Аскольда</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4916</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: small;"><A HREF="http://www.askoldova-mohyla.org/static/2013/07/15/4916/2-askold.jpg" ID=group REL="id=4916"><img style="float: right;" src="http://www.askoldova-mohyla.org/static/2013/07/15/4916/2-askold.200.jpg" alt="" width="198" height="190" /></A>У &laquo;круглому столі&raquo;, присвяченому Дню пам&rsquo;яті київського князя Аскольда, державного діяча, що сприяв поширенню християнства в Русі-Україні, візьмуть участь науковці, церковні та громадські діячі. Зокрема, планується участь представників від Інституту історії України НАН України, Національного університету ім. Т.Г.Шевченка, Національного педагогічного університету ім. М.Драгоманова, Ужгородської української богословської академії ім. свв. Кирила і Мефодія УПЦ, Київської православної богословської академії УПЦ-КП, Товариства па&rsquo;мяті князя Оскольда тощо.</span></p>
]]></description>
                <pubDate>Mon, 15 Jul 13 10:08:46 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4916</guid>
                <dc:date>2013-07-15T10:08:46+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title> КНЯЗЬ Аскольд – ПРЕДТЕЧА КРЕЩЕНИЯ КИЕВСКОЙ РУСИ </title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4271</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: small;">&ndash; <strong>То есть, можно говорить о трех крещениях Руси: Аскольда, Ольги и Владимира?</strong></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: small;">&ndash; Интересная аналогия по этому поводу есть в книге протоиерея Льва Лебедева &laquo;Крещение Руси&raquo;. Он пишет о том, что таинство крещения совершается не одним действием, а тремя. Крещаемый трижды отрицается сатаны, трижды сочетается Христу и трижды погружается в воду. Также и Русь трижды прошла этот акт отрицания и трижды погружалась в купель крещения. Первый раз &ndash; при Аскольде, второй &ndash; при Ольге и третий раз &ndash; при Владимире. Но нельзя разделять эти три крещения. Это был один процесс, имевший начало и завершение.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: small;">Для нас очень важно сохранять память и о первом и о втором и о третьем. Только тогда вырисовывается целостное представление о православной традиции Киевской Руси.</span></p>
]]></description>
                <pubDate>Fri, 10 Aug 12 14:27:04 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4271</guid>
                <dc:date>2012-08-10T14:27:04+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>1150 лет киево-русской эры</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3431</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">&laquo;<strong>О князи Русьтемъ Осколде.</strong> Роди же нарицаемии Руси, иже и Кумани, живяху въ Ексинопонте, и начаша пленовати страну Римлянскую, и хотяху поити и въ Констянтинградъ; но възбрани имъ высший Промыслъ, паче же и приключися имъ гневъ Божий, и тогда възвратишася тщии князи их Осколдъ и Диръ. Василие же много воиньствова на Агаряны и Манихеи. Сътвори же [император] и мирное устроение съ прежереченными Русы, и приложи сихъ на христианство, и обещавшеся креститися, и просиша архиерея, и посла къ ним царь&raquo;&raquo;&raquo;. Далее, описывая проповедь посланного из Константинополя епископа на Руси, Никоновская летопись сообщает о Чуде с несгораемым Евангелием, брошенным в огонь по требованию русичей, и заключает:&laquo;&laquo;Сие видевшие Руси удивившася, чудящеся силе Христове, и вси крестишася&raquo;. </span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Mon, 01 Feb 10 12:14:41 +0200</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3431</guid>
                <dc:date>2010-02-01T12:14:41+0200</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Про Аскольда і Діра</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3406</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Народна традиція та літопис зберегли пам&rsquo;ять про Аскольда і Діра як християн. Літопис оповідає, що Олег наказав забити обох князів як узурпаторів. Аскольда поховано на Угорській горі, і над його могилою Ольма збудував церкву. Діра поховано в іншому місці &ndash; &laquo;за св. Ориною&raquo;. Сполучення двох імен - Аскольда та Діра &ndash; як суправителів, викликає великі сумніви. Треба гадати, що князювали вони не одночасно. Аль Масуді виразно писав про Діра, як про першого серед князів</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Fri, 01 Jan 10 13:07:09 +0200</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3406</guid>
                <dc:date>2010-01-01T13:07:09+0200</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Літопис Аскольда</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3371</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><A HREF="http://www.askoldova-mohyla.org/static/2009/11/23/3371/221-5-4.jpg" ID=group REL="id=3371"><img style="float: right;" src="http://www.askoldova-mohyla.org/static/2009/11/23/3371/221-5-4.200.jpg" alt="" /></A>Увагу М. Брайчевського привернули проблеми утвердження Київської Русі як потужного ранньодержавного об&rsquo;єднання, а також перше офіційне хрещення, оскільки воно відбувалося в контексті складних політичних і конфесійних колізій ІХ ст. На даному етапі важливим залишається той факт, що середньодніпровські слов&rsquo;яни добре володіли писемністю вже у середині ІХ ст. Науковець, використовуючи власні спостереження та дослідження інших учених, навіть спробував реконструювати &laquo;Літопис Аскольда&raquo; з метою розв&rsquo;язання основної проблеми славістики як науки, суперечки навколо якої ще не вщухають і до сьогоднішнього дня.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Mon, 23 Nov 09 18:04:16 +0200</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3371</guid>
                <dc:date>2009-11-23T18:04:16+0200</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Перше  Аскольдове Хрещення  Русі</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3120</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">"Повість&nbsp; времінних&nbsp; літ"&nbsp; розповідає,&nbsp; як&nbsp; київські&nbsp; князі&nbsp; Оскольд&nbsp; і&nbsp; Дір,&nbsp; скориставшись&nbsp; з&nbsp; відсутності&nbsp; в&nbsp; Костянтинополі&nbsp; візантійського&nbsp; імператора&nbsp; Михаїла&nbsp; ІІІ&nbsp; (850 - 867 рр.),&nbsp; підступили&nbsp; з&nbsp; флотом&nbsp; в&nbsp; 200&nbsp; кораблів&nbsp; до&nbsp; столиці&nbsp; "світової&nbsp; імперії"&nbsp; і&nbsp; поруйнували&nbsp; її&nbsp; околиці,&nbsp; хоча&nbsp; самого&nbsp; міста&nbsp; так&nbsp; і&nbsp; не&nbsp; здобули.&nbsp; Завдяки&nbsp; чуду&nbsp; Влахернської&nbsp; ікони&nbsp; Богородиці,&nbsp; шати&nbsp; якої&nbsp; патріярх&nbsp; Фотій після&nbsp; молебню&nbsp; опустив&nbsp; у&nbsp; море,&nbsp; знялася&nbsp; буря&nbsp; і&nbsp; знищила&nbsp; "безбожних&nbsp; Руси&nbsp; кораблі"&nbsp; <strong><em>(2</em></strong>.&nbsp; Аналогічне&nbsp; свідчення&nbsp; про&nbsp; похід&nbsp; Оскольда&nbsp; ми&nbsp; знаходимо&nbsp; і&nbsp; в&nbsp; болгарському&nbsp; рукописі&nbsp; Хронографу&nbsp; Георгія&nbsp; Амартола,&nbsp; копія&nbsp; якого,&nbsp; що&nbsp; дійшла&nbsp; до&nbsp; нас,&nbsp; була&nbsp; зроблена&nbsp; не&nbsp; на&nbsp; Руси,&nbsp; а&nbsp; в&nbsp; сербському&nbsp; афонському&nbsp; монастирі&nbsp; Хіландарі.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Mon, 06 Jul 09 21:49:54 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3120</guid>
                <dc:date>2009-07-06T21:49:54+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Від кого хрестився перший володар Русі – від Константинополя чи від Риму?</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1669</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Саме з християнським іменем князя Аскольда&nbsp; пов'язана одна з найбільших загадок&nbsp; християнства на Русі.&nbsp; Річ в тім, що згідно з церковною традицією <em>ім'я&nbsp; при хрещенні</em>&nbsp; надавалося&nbsp; на&nbsp; честь <em>хрещеного батька</em>.&nbsp; А хрещеним батьком князя Аскольда мусила бути, поза сумнівом, високопоставлена духовна або царствена особа: мова ж бо йшла про престиж держави.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Wed, 31 Dec 08 22:54:22 +0200</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1669</guid>
                <dc:date>2008-12-31T22:54:22+0200</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Київські князі Кий і Аскольд</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1620</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">АСКОЛЬД. Не менш загадковою особистістю, ніж князь Кий, є інший легендарний діяч Київської держави ІХ століття - Аскольд. 860 року сталася подія, що потрясла середньовічний світ. То був похід Русі під проводом князя Аскольда на столицю Візантійської імперії Константинополь. Нестор записав у своєму творі: "Коли почав царювати Михаїл (імператор Візантії з 842 р.), стала так прозиватися Руська земля. Дізнались ми про це тому, що за цього царя приходила Русь (війною) на Царгород, як пишеться про це в літописанні грецькому (візантійському). Ось чому з цієї пори почнемо (розповідь) і число (лік рокам) покладемо"9. На думку літописця, експедиція Аскольда на Царгород ознаменувала початок давньоруської історії, стала ключовою подією в житті Київської держави, одним із засновників якої і був, певно, цей князь.</span></span></p>
<p style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
]]></description>
                <pubDate>Sun, 12 Oct 08 17:15:21 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1620</guid>
                <dc:date>2008-10-12T17:15:21+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Запровадження християнства в Київській Русі X століття</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1017</link>
                <description><![CDATA[
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В цій роботі за мету поставлено не перегляд історії, як такої, а розгляд подій, певних чинників і впливів на запроваджене християнство в Київській Русі, як офіційно прийнято вважати при хрещені князем Володимиром, народу своєї держави (зокрема - киян в річці). А також, якого дійсного стану і вигляду набула церква Київської держави після такої знаменної події. Чому вже тоді проповідування Божого Слова не було зустріто, як того хотілося б, а в багатьох випадках навіть спричинявся досить сильний опір і нерозуміння, а життя християн керувалось не лише Божим Словом, але і набуло (не тільки зовнішньо) вигляду явно забороненого Самим Богом. Ставлення, яке не просто якось відвертало люд від Спасаючого Слова, а й прямим чином закривало Його Живе, Благодатне вчення від християн.</p>
]]></description>
                <pubDate>Thu, 25 Sep 08 22:39:21 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1017</guid>
                <dc:date>2008-09-25T22:39:21+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Історична довідка</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1016</link>
                <description><![CDATA[
<p>Ніконівський літопис подає ім'я князя у формі <em>Осколд</em> (&laquo;О князи Рустем Осколде&raquo;). За версією Бориса Рибакова це ім'я може походити від старовинної племенної самоназви подніпровських мешканців: сколоти.</p>
]]></description>
                <pubDate>Thu, 25 Sep 08 22:10:11 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1016</guid>
                <dc:date>2008-09-25T22:10:11+0300</dc:date>
            </item>
        
    </channel>
</rss>
