<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
    <channel>
        <title>Аскольдова могила :: Апостольський візит Папи Павла ІІ</title>
        <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,44</link>
        <description>Аскольдова могила :: Апостольський візит Папи Павла ІІ</description>
        
            <item>
                <title>Річниця приїзду Папи Івана-Павла  II  на Аскольдову могилу</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,7862</link>
                <description><![CDATA[
<p>23<span style="text-indent: 0em; font-size: 0.625em;">червня о 9.00 в УГКЦ Св. Миколая Чудотворця на Аскольдовій могилі розпочнеться Божественна Літургія з нагоди 17-тої річниці Апостольського візиту Папи РимськогоІвана- Павла II до України. Очолить Літургію</span><span style="text-indent: 0em; font-size: 0.625em;">владика Василь Тучепець.</span></p>
<table border="0">
<tbody>
<tr>
<td><img style="font-size: 0.625em;" src="http://www.askoldova-mohyla.org/static/2018/06/18/7862/papa3.jpg" alt="" width="200" height="173" /></td>
<td><A HREF="http://www.askoldova-mohyla.org/static/2018/06/18/7862/papa2.jpg" ID=group REL="id=7862"><img style="text-indent: 0em; font-size: 0.625em;" src="http://www.askoldova-mohyla.org/static/2018/06/18/7862/papa2.200.jpg" alt="" width="200" height="124" /></A></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Нагадаємо, першим храмом, який тоді відвідав Іван-Павло II була наша церква&nbsp;на Аскольдовій могилі. Він молився перед чудотворною іконою Матері Божої Зарваницької, привезеної із Зарваниці.</p>
<p>Після Літургії буде представлена парафіянам та освячена нова ікона<br /> "Молитва для папи". ,<br /> Вже традиційно з нагоди річниці відвідин відбудеться виставка квітів "Квіти для Папи"</p>
]]></description>
                <pubDate>Mon, 18 Jun 18 21:56:58 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,7862</guid>
                <dc:date>2018-06-18T21:56:58+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>У крипті буде нова ікона &quot;Молитва Папи Римського Івана - Павла ll&quot;  </title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,7850</link>
                <description><![CDATA[
<p>Традиційно в першу суботу місяця, 2 червня, відбулося засідання Церковної ради УГКЦ Св. Миколая Чудотворця на Аскольдовій могилі. Для обговорення важливих парафіяльних питань члени ради збиралися уже після Свята Першого причастя. Одностайні враження: свято вдалося, діти та батьки щасливі. Сестра Анастасія втомлена, бо хотіла, щоб усе відбулося якнайкраще. Питань на порядку денному було чимало. <br /> На засіданні був присутній художник п. Богдан, який у стилі векторної графіки на дзеркальному пластику написав ікону "Молитва Папи Римського Івана - Павла ll". Нова ікона буде розміщена праворуч притвору Св. Ольги у крипті. Вона буде освячена 23 червня з нагоди річниці приїзду Івана- Павла ll на Аскольдову могилу. У святкуванні візьме участь Папський Нунцій, архиєпископ Клавдіо.</p>
]]></description>
                <pubDate>Sat, 02 Jun 18 09:10:37 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,7850</guid>
                <dc:date>2018-06-02T09:10:37+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>5 прохань Папи Йоана Павла ІІ до української молоді</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,6616</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;"><A HREF="http://www.askoldova-mohyla.org/static/2015/06/26/6616/giovannipaolo.jpg" ID=group REL="id=6616"><img style="float: right;" src="http://www.askoldova-mohyla.org/static/2015/06/26/6616/giovannipaolo.200.jpg" alt="" width="200" height="130" /></A>&laquo;Папа вас дуже любить і дивиться на вас, як на сторожів нової зірниці надії. Він складає подяку Богові за вашу великодушність, з любов'ю молиться за вас і від усього серця вас благословить&raquo;. Хай ця надія святого Папи на нас буде немарною!</span></p>
<div id="_appInstalled" style="text-align: justify;">&nbsp;<span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">14 років тому Папа, нині уже проголошений святим, відвідав Україну. 26 червня 2001 року Іван Павло ІІ мав зустріч з українською молоддю у Львові. Те, про що він просив молодих людей на цій зустрічі, сьогодні здається ще актуальнішим!</span></div>
]]></description>
                <pubDate>Fri, 26 Jun 15 20:53:34 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,6616</guid>
                <dc:date>2015-06-26T20:53:34+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Відзначення першої річниці беатифікації блаженного Івана Павла ІІ</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4219</link>
                <description><![CDATA[
<div style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><img style="float: left;" src="http://catholicnews.org.ua/sites/default/files/imagecache/main_size_vertical/news/pictures/jan_pawel_ii_san_sub_1.jpg" alt="" width="132" height="181" /></span></span></div>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">1 травня 2012 року &ndash; це перша річниця <a href="http://catholicnews.org.ua/john-paul-beatification">беатифікації Папи Івана Павла ІІ</a>.  Подячні богослуження, молитовні зустрічі, пам&rsquo;ятні заходи пройшли в  усьому католицькому світі. У Ватикані Службу Божу з цієї нагоди очолив  кардинал Зенон Ґрохолевскі, Префект Конгрегації католицького виховання.  Серед єпископів, які брали участь у богослуженні, був канонік Папської  Базиліки Santa Maria Maggiore Преосвященний владика Іриней Білик, ЧСВВ. У  Службі Божій, в якій брали участь кмайже три тисячі вірних, співслужило  приблизно 110 священиків.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Thu, 03 May 12 19:21:08 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4219</guid>
                <dc:date>2012-05-03T19:21:08+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Папа Іван Павло ІІ та Українська Греко-Католицька Церква</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4001</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><strong>&laquo;Ми, українці, радіємо вибором Папи-слов'янина... тому що,  будучи членом польської страждучої Церкви, він знає, що значить терпіти,  бути переслідуваним, не мати прав. Він знає, що це безбожний комунізм,  він теж знає, що таке спрага за правдою...&raquo;</strong> Слово Патріарха Йосифа Сліпого від 17 жовтня 1978 р.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Mon, 04 Jul 11 20:42:21 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4001</guid>
                <dc:date>2011-07-04T20:42:21+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Інтерв’ю з організатором візиту Папи Івана Павла ІІ в Україну, кардиналом Роберто Туччі, ТІ</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3995</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">&laquo;Ще   раз звертаюсь до тебе, Українська Земле, з побажанням добробуту та   миру. Ти залишаєш у моєму серці незабутні спогади! До побачення,   народе-друже, пригортаю тебе обіймами доброзичливості і любові! Дякую за   щирий прийом та гостинність, про які ніколи не зможу забути. До   побачення, Україно! Словами твого великого поета також і я благаю: &laquo;О,   Боже, сильний і правдивий&raquo;, благослови дітей Твоєї країни &ndash; &laquo;землі&hellip;   стократ политої криваво, колись преславної землі!&raquo; Дорогі Брати і   Сестри, також я кажу разом з вашим поетом і разом з вами: нехай завжди   береже тебе Господ, &laquo;о, святая! Свята батьківщино моя!&raquo; Молю   Всемогутнього Бога, щоб благословив тебе, український Народе, і щоб   зцілив усі твої рани. Його велика любов нехай наповнить твоє серце і   нехай провадить тебе у третє тисячоліття християнства до нового    майбутнього. В ім&rsquo;я Отця, і Сина, і Святого Духа&raquo; - Блаженний Папа Іван Павло ІІ<br /></span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Thu, 30 Jun 11 12:13:44 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3995</guid>
                <dc:date>2011-06-30T12:13:44+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Мощі Блаженного Папи Івана Павла ІІ у Києві</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3987</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><A HREF="http://www.askoldova-mohyla.org/static/2011/06/23/3987/CRW_0786.JPG" ID=group REL="id=3987"><img style="float: left;" src="http://www.askoldova-mohyla.org/static/2011/06/23/3987/CRW_0786.200.JPG" alt="" /></A>23 червня, у 10-ту річницю пастирського візиту Папи Івана Павла ІІ в Україну, мощі Блаженного привезли до конкатедрального собору св. Олександра в Києві. У реліквіарію зберігається І-ша категорія мощей: волосся з голови Папи Івана Павла ІІ, піуска, яку носив Папа та медаль, викарбувана з нагоди його візиту. Сьогодні, як і 10 років тому, Балаженний Папа Іван Павло ІІ поблагословив Україну літнім дощем. Це своєрідне очищення наших сердець, наповнення наших душ і навернення до вчення Христа.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Thu, 23 Jun 11 20:49:36 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3987</guid>
                <dc:date>2011-06-23T20:49:36+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>100 вибачень Папи Івана Павла ІІ перед світом (архів)</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3977</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Світові  інформаційні агентства повідомили, що Папа Римський приніс  вибачення  китайцям за допущені католицькою церквою щодо цього великого  народу  помилки часів колоніалізму. Усього з моменту обрання Папою Іоанн  Павло  II вибачався з різних причин приблизно 100 разів.<br /></span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Thu, 16 Jun 11 02:33:05 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3977</guid>
                <dc:date>2011-06-16T02:33:05+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Блаженніший Любомир: «Була тут людина, яка представляла собою величезну моральну силу»</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3967</link>
                <description><![CDATA[
<div style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><img style="float: right;" src="http://catholicnews.org.ua/sites/default/files/imagecache/main_size/news/pictures/11111.jpg" alt="" width="249" height="182" /></span></span></div>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">В нас влада є мінлива. 10 років тому були інші люди при владі. Можу вам  тільки сказати (я це чув з уст самого Папи), він був дуже вдячний  президенту Кучмі, що його запросив в Україну. Він кілька разів мені  особисто говорив, що він вдячний, що президент відважився запросити  його. А то була не така дуже проста справа.</span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">За 10 років кілька разів змінилися люди при владі, різні люди. У  скількох з них залишилася пам&rsquo;ять про той візит? Я можу вам сказати  одно: на початку року цілком принагідно зустрівся тут в Києві зі Зленком  (він був тоді міністром закордонних справ). І він каже: &laquo;Пам&rsquo;ятаєте  візит Папи?&raquo;, і ми почали говорити про візит Папи тому 10 років.  Значить, він це пам&rsquo;ятає.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Thu, 09 Jun 11 17:50:35 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3967</guid>
                <dc:date>2011-06-09T17:50:35+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>Через поріг тисячоліття з Іваном Павлом ІІ (44)</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3966</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Слова про любов і діла милосердя, пов&rsquo;язані з людськими стражданнями,  дозволяють нам ще раз відкрити в основі людських страждань спасенне  страждання Христа. Ісус сказав: &laquo;Ви мені це робили&raquo;. Він сам є Тим, хто  зазнає любові, Він є Тим, хто отримує допомогу, коли її надається  людині, яка страждає. Він сам присутній у людині, що терпить, оскільки  Його спасенне страждання відкрите раз і назавжди для кожного людського  страждання.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Thu, 09 Jun 11 17:42:58 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3966</guid>
                <dc:date>2011-06-09T17:42:58+0300</dc:date>
            </item>
        
    </channel>
</rss>
