<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
    <channel>
        <title>Аскольдова могила :: Катехизм</title>
        <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,50</link>
        <description>Аскольдова могила :: Катехизм</description>
        
            <item>
                <title></title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,8314</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: center;"><strong><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">Молитва про прощення</span></strong></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">Господи я стою перед Тобою без всякого притворства. Прошу Тебе пробачити мені всі мої гріхи, я щиро розкраююсь у своїх проступках. Будь ласка, прости мене. В славу ім&rsquo;я Твого я прощаю всіх тих, хто причинив зло мені. Я відрікаюся від сaтaни і всіх діл його.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">Я віддаю Тобі всього себе. Господи Ісусе Христе, приймаю Тебе як Господа Бога і Спасителя. Зціли мене, зміни мене, укріпи моє тiло, душу і&nbsp; мій дух.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">Господи, прийди і оточи мене своєю любов&rsquo;ю, наповни Святим Духом. Я люблю Тебе, Ісусе. Я славлю Тебе, Господи. Я вдячний Тобі, мій Боже. Я буду слідувати за Тобою кожен день свого життя. Амінь.</span></p>
]]></description>
                <pubDate>Tue, 10 Mar 20 10:28:03 +0200</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,8314</guid>
                <dc:date>2020-03-10T10:28:03+0200</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title></title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,7513</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: center;" align="center"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;"><strong>Молитва до Пресвятої Богородиці в чудотворній Іконі Зарваницькій</strong></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">До місця уподоби Божого і Твого прийшов(ла) відвідати Тебе, Мати милосердя. Дай мені, о Пречиста Діво, Царице неба і землі і Мати нашого краю, щоби оздоровлений на) побачив(ла) велич Твоєї благодати. Твоє заступництво одержують змучені, до Тебе прибігають хворі і дістають полегші. Всі, що Тебе в молитвах славлять і Твого покрова шукають, дізнали ласк Твоїх. За їх прикладом і я, недостойний на) і грішний на), прибігаю до Тебе, Преблагословенна, в надії Твого милосердя і не виказаної Твоєї благодати. Поможи мені і заступи мене, негідного(ну), перед престолом серця Твого Сина, відверни справедливий гнів за мої прогріхи, переміни в милосердя і в відпущення. Не дай мені погибати в гріхах моїх, але з джерела ласки Свого Непорочного Серця подай мені просячому(ій) поміч тепер, а особливо в годину смерті. Амінь</span></p>
]]></description>
                <pubDate>Sun, 27 Aug 17 20:48:42 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,7513</guid>
                <dc:date>2017-08-27T20:48:42+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title></title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,5939</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: center;"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;"><strong>Молитва св.&nbsp;</strong><strong>Папи Івана Павла ІІ за Україну&nbsp;</strong><strong>в церкві св. Миколая на Аскольдовій Могилі</strong></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">&laquo;О Всеблагая Діво Маріє, Зарваницька Богородице, дякую Тобі за ласку перебування на київській землі, з якої світло Євангелія поширилося по всій Україні. Тобі, Мати Божа і Мати Церкви, перед Твоєю чудотворною іконою віддаю у руки мою апостольську подорож в Україну.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">Пресвята Мати Божа, покрий Твоїм Материнським Покровом усіх християн, чоловіків та жінок доброї волі, які живуть у цій великій країні. Провадь їх до Свого Сина Ісуса, Який для всіх є Дорогою, Правдою і Життям. Амінь&raquo;.</span></p>
]]></description>
                <pubDate>Fri, 16 Jun 17 20:10:33 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,5939</guid>
                <dc:date>2017-06-16T20:10:33+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title></title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,7281</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: center;"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;"><strong>Молитва за прославу отця Кирила Селецького</strong></span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">Милостивий Боже!</span></p>
<p><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">Дякуємо Тобі за всі добродійства, якими Ти наділив твого вірного слугу Отця Кирила Селецького.</span></p>
<p><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">З любові до Тебе, Господи, він щиро турбувався про душі, дбаючи про їх освячення та спасіння.</span></p>
<p><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">Натхнений Твоїм Духом, він допоміг убогим дівчатам відповісти на поклик Христа і став батьком багатьох черниць.</span></p>
<p><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">Покірно просимо Тебе, Господи, прослав слугу твого тут на землі, щоб ми, заохочені прикладом його праведного життя і через його заступництво в небі, йшли дорогою до Світла &ndash; Ісуса Христа, якому з безначальним Отцемі Животворящим Духом честь, поклін і слава на віки вічні.</span></p>
<p><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">Амінь.</span></p>
]]></description>
                <pubDate>Thu, 29 Dec 16 11:46:29 +0200</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,7281</guid>
                <dc:date>2016-12-29T11:46:29+0200</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title></title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1459</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><strong>Отче наш!</strong></span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Отче наш, що єси на небесах, нехай святиться ім'я Твоє, нехай прийде царство Твоє, нехай буде воля Твоя, як на небі, так і на землі. Хліб наш насущний дай нам десь; і прости нам довги наші, як і ми прощаємо довжникам нашим; і не введи нас у спокусу, але визволи нас від лукавого.</span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"> Бо Твоє єсть царство, і сила, і слава, Отця, і Сина, і Святого Духа, нині і повсякчас, і на віки віків. Амінь.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Sat, 03 May 14 01:08:20 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1459</guid>
                <dc:date>2014-05-03T01:08:20+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title></title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4174</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><strong>ХРЕСНА ДОРОГА</strong></span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Ісусе, Спасителю мій розп'ятий, люблю Тебе понад усе і з цілого серця жалую, що я Тебе, мого Господа, так часто ображав.</span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Щоб Тобі подякувати за ласку&nbsp;</span><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">спасіння, перепросити Тебе за свої гріхи і випросити собі ласку витривання в доброму, хочу розважати Твої муки і смерть.</span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">А жертвую Тобі ці розважання і&nbsp;молитви за душі в чистилищі (особливо за душу N.N.). Вчини, мій любий Ісусе, щоб цю Хресну дорогу я відправив на Твою славу і на користь мені та душам у&nbsp;чистилищі. </span></span><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Амінь</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Thu, 27 Mar 14 00:13:22 +0200</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4174</guid>
                <dc:date>2014-03-27T00:13:22+0200</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title></title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1605</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: x-small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><strong>Молитва оптинських старців</strong></span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: x-small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Господи, дай мені з душевним спокоєм прийняти все, що принесе мені новий день. Провадь і підтримай мене впродовж цього дня. Відкрий мені Свою волю і керуй усіма моїми ділами, словами, думками і почуттями. В усіх непередбачених обставинах дай мені пам'ятати, що все походить від Тебе. Навчи мене поводитись з кожною людиною чесно і мудро, нікого не бентежачи і не засмучуючи. Господи, дай мені терпеливості перенести те, що я не можу змінити, і мужності в боротьбі з тим, що я можу подолати. Дай мені вміння відрізняти перше від другого, важливе від другорядного. Господи, дай мені сили перенести втому і все, що станеться протягом цього дня. Навчи мене каятися, молитися, вірити, надіятися, терпіти, прощати, дякувати і любити. Амінь</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Fri, 14 Feb 14 15:04:37 +0200</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,1605</guid>
                <dc:date>2014-02-14T15:04:37+0200</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title></title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3924</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><strong>Молитва до Блаженного Папи Івана Павла II</strong></span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Блаженний Іване-Павле, святителю Христової Церкви! В часі свого земного життя Ти віддав себе у цілковиту посвяту Пресвятій Богородиці. Її материнське заступництво та молитва були для Тебе поміччю та розрадою, а в скрутну хвилину хоронили Твоє життя для жертовного служіння Богу, Церкві та людству. Подібно до старозавітного Мойсея, Ти виводив народ Церкви, новий Ізраїль, із неволі безбожних ідеологій та провадив до свідомості життя у вірі та свободі.</span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Премудрі слова Твоїх повчань були плодом Твого духовного сопричастя з Пресвятою Дівою Марією, з Її співстражданням Христовому розп'яттю та з Її світлою радістю воскресіння, а щоденний твій труд був пронизаний спогляданням та прославою Її благословенних чеснот.</span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Блаженний Отче Іване-Павле, припадаємо до тебе в цей час з молитвою, щоб за твоїм посередництвом та Її заступництвом ми могли пізнати Божу волю та з певністю йшли життєвим шляхом нашого спасіння у вірі, надії та любові на славу Бога Отця, Єдинородного Сина та Всесвятого Духа, нині і повсякчас, і на віки віків. Амінь.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Fri, 02 Aug 13 11:09:27 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3924</guid>
                <dc:date>2013-08-02T11:09:27+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title></title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4386</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: center;">&nbsp;<strong><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: small;">МОЛИТВИ ДО СВЯТОГО ІВАНА ХРЕСТИТЕЛЯ</span></strong></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: small;">Святий Іване, предтече і христителю Господній. Тебе послав Господь, щоб дати свідчення про світло і щоб увірували всі в те правдиве світло, яке прийшло у світ просвітити кожну людину. Ти - всехвальний пророк, більший від усіх пророків. Вони проповідували Христа Ісуса словами, а ти вказав на нього рукою і мовив: &laquo;Це Агнець Божий, що бере на себе гріхи світу&raquo;.<br />Ти проповідував покаяння, ти хрестив розкаяних у Йордані, ти вдостоївся своєю рукою торкнутись голови самого Царя і Бога. Ти - перший мученик, ти - посників і пустельників наставник, ти - вчитель чистоти, ти - близький друг Христа. Тебе прошу, до тебе припадаю: не відмов мені в заступництві. Нехай моє життя відновиться справжнім покаянням, немов другим хрещенням.<br />Випроси мені ласку прощення усіх гріхів і повернення на дорогу справжнього християнського життя, щоби з твоєю допомогою я жив(жила) у Божій благодаті і зміг(змогла) колись увійти в царство вічного життя. Амінь.</span></p>
]]></description>
                <pubDate>Fri, 28 Jun 13 04:03:58 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4386</guid>
                <dc:date>2013-06-28T04:03:58+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title></title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4845</link>
                <description><![CDATA[
<div style="text-align: center;" align="center"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;"><strong>Молитва на Зіслання Святого Духа</strong></span></div>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Коли Ти, Христе Спасителю, вознісся на небо, Ти обіцяв Своїм Апостолам й Ученикам зіслати з неба Утішителя Святого Духа, що мав їх навчити всякої правди. </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Ти сповнив, Христе, ту обітницю. Ти зіслав з неба Святого Духа на святих Своїх Учеників й Апостолів і ми в величний день Зіслання Святого Духа обходимо ту світлу й велику пам'ятку цієї великої і святочної хвилини. Вона для нас не чужа й не далека, бо кожний з нас стається також учасником цього небесного Дару. </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Ми приймаємо Твого Святого Духа у св. Тайні Миропомазання, ми приймаємо Його в кожному побільшенні освячуючої благодаті. </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Тоді Ти зіслав Свого Святого Духа видимим способом, у вигляді вогнених язиків, але невидимим способом зсилаєш Його на нас усіх при кожному доброму ділі, при кожній молитві, а передовсім тоді, коли з освячуючою благодаттю, з любов'ю дітей звертаємося до Отця Небесного й Дух Твій Святий проливається в наші серця любов'ю до Бога й любов'ю до ближніх. </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Через те наші тіла й наші душі є храмом Святого Твого Духа. </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Твій Дух з нами перебуває й наставляє нас на правильні дороги християнського життя. </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Віднови в наших душах той храм Твого Святого Духа. </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Віднови в наших душах те перебування Його Божою любов'ю. </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Хочемо бути Твоїми вірними слугами, хочемо сповнити Твої заповіді, хочемо до смерти витривати у святій Вірі й любові до Бога й ближніх. </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Як у щоденних молитвах, так і сьогодні про це просимо: &bdquo;Серце чисте створи в мені, Боже, й Дух правий обнови в утробі моїй. Не відкинь мене від лиця Твого й Духа Твого Святого не відійми від мене. Віддай мені радість спасення Свого й Духом владичним утверди мене&rdquo; (Пс. 50) </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">З тим самим проханням звертаємося й до Святого Духа кожної днини в році, а особливим способом в Його велике і світле свято. </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Небесного Царя, Утішителя, Духа Правди взиваємо щодня: прийди і вселися в нас й очисти нас від усякої скверни і спаси, Святий Душе, наші душі, відкуплені Христовою кров'ю. </span><br /><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif; font-size: x-small;">Амінь.</span></p>
]]></description>
                <pubDate>Fri, 14 Jun 13 12:05:22 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,4845</guid>
                <dc:date>2013-06-14T12:05:22+0300</dc:date>
            </item>
        
    </channel>
</rss>
