<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
    <channel>
        <title>Аскольдова могила :: Радіо</title>
        <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,28</link>
        <description>Аскольдова могила :: Радіо</description>
        
            <item>
                <title>«Євангеліє» про... «не пущать и запрещать»</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3658</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><span style="font-size: small;"><strong>&laquo;Ворог українського народу&raquo; &ndash; УГКЦ?<br /><br /></strong>В листі до міської влади Одеси владика Агафангел аргументував, що &laquo;немає жодної необхідності&raquo; дозволяти греко-католикам мати свій власний храм і повчав чиновників, що &laquo;унія завжди була насильством над сумлінням українського та білоруського народів&raquo;.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Fri, 01 Oct 10 13:44:31 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3658</guid>
                <dc:date>2010-10-01T13:44:31+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title>«Любов і смиренність. Для мене це найголовніше»: інтерв’ю Вікторії Лук’янець, Народної артистки України</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3073</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><br /></span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><strong><img style="float: right;" src="http://ugcc.org.ua/uploads/RTEmagicC_lukyanets_rv.jpg.jpg" alt="" />Передусім, що для вас означає, у вашому житті віра в Бога?</strong></span></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;">Для мене віра в Бога означає той найголовніший життєвий стержень, який тримає людину в любій ситуації на цьому світі. Я починаю день з молитви, я обов'язково дякую Богові протягом дня за те, що є цей день, моя сім'я, за те що вони, слава Богу, здорові, за те, що є мої батьки, моя батьківщина, за те, що ми маємо хліб насущний, дах над головою, за те, що дає Господь робити те, що я люблю і, звичайно, я проводжую день також в молитві. Отче Ігоре, я дуже дякую Всевишньому, бо так було не завжди, що мене життя привело до Бога, до молитви і що я пройшла частинку своєї вузької доріжки і йду із смиренністю, розумінням, що усе, що нам надається, це усе від Всевишнього. Це велике щастя зараз це усе усвідомити, зрозуміти і йти далі. Старатися робити добро якомога більше.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Wed, 24 Jun 09 00:04:08 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,3073</guid>
                <dc:date>2009-06-24T00:04:08+0300</dc:date>
            </item>
        
            <item>
                <title> Доброчинність та милосердя: християнська любов у дії</title>
                <link>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,2481</link>
                <description><![CDATA[
<p style="text-align: justify;"><span style="font-size: small;"><span style="font-family: arial,helvetica,sans-serif;"><strong>Ігор Онишкевич</strong><br /><br /> Доброчинність - це те, з чим живе кожен християнин охрещений, віруючий, який приходить до церкви. <br /><br /> Чому? Тому, що кожного разу у церкві звучать слова Христа, його милосердя, його любов до ближнього. Цей чоловік, ця жінка, вірні, які приходять до церкви, інакше не можуть жити, як тими ж самими словами діяти. Хоч часто може бути і в гріхах, і в упадку, але знов і знов піднімаються і йдуть за світлом Христовим, бо їх просвічує світло. Робити добро ближньому, любити ближнього, добре слово промовити, допомогти різносторонньо.</span></span></p>
]]></description>
                <pubDate>Thu, 27 Apr 06 12:16:57 +0300</pubDate>
                <guid>http://www.askoldova-mohyla.org/uk/item,2481</guid>
                <dc:date>2006-04-27T12:16:57+0300</dc:date>
            </item>
        
    </channel>
</rss>
